遼寧號訪港與民族主義毒癮

【先讀為快】遼寧號訪港與民族主義毒癮 （時事評論員 黃世澤）

2017-07-09 20:30:30 HKT

一架蘇聯二手航空母艦改裝的遼寧號訪港，其實對世界軍備大勢略有了解的，都只會視為笑話，因為遼寧號的技術落後，再加上巴西、印度等第三世界國家都早已向西方國家或俄國購買二手航空母艦改裝，不少設備更為精良，所以示人以弱多於示人以強，只不過，有不少中國網民以及香港親共人士，都以為這就是國家強大的象徵，感到十分興奮。當中不少不一定是五毛，只不過，都頗為肯定他們都是一群依賴政治精神鴉片的人。

軍事擴張從來都是政治鴉片，日本就在明治維新後，藉向朝鮮半島擴張解決廢藩置縣後的武士就業問題。而對於曾經不可一世的大國，就更傾向藉軍事擴張來解決在光榮失去人民感到虛空的問題。一次大戰後的德國，曾一度陷入全民沉醉於嗎啡、安非他命一類毒品的狀況。到了納粹黨上台，沒錯，希特拉雷厲風行禁毒政策，但取而代之，就是用對外擴張政策，以及針對猶太人的仇視政策來麻醉人民。大國夢，根本是一種毒品來的。

而對於中國，這種鼓勵極端民族主義的麻醉人民政策，就更為管用，中國曾經是不可一世的大國，亦曾經成為西方強國，甚至日本的瓜分對象，當中國國內管治問題搞得一塌糊塗時，所謂的中國夢，就可以轉移人民的視線，對外面世界缺乏確實認知，亦拒絕接受外來文化的中國人，就會沉醉這種中國夢，容忍當政者的無能以及殘暴，因為他們認為這些犧牲，都是為了他們偉大的民族復興夢想，一旦復興成功，就可以從此得到了自由，以及天堂般的生活。人類可以為一個不知存在與否的應許天堂，而進入瘋狂狀態，就像那些曲解《可蘭經》回教聖戰分子和恐怖分子，便為典型例子。

日本和德國，因為不斷窮兵黷武，把一個地方吞下來，消化不了，要吞另一些地方去掠奪所需資源，戰線越搞越長，敵人越來越多，最終因無法兼顧而且補給不繼，敗於美、蘇等國。中國的實力，能否像當年日德兩國一般真係把一個地方打下來，遼寧號的狀態大家心中有數。但中國夢如果長期停留於紙上談兵狀態，不斷派遼寧號表演，但在中國多個領土爭議地點毫無寸進的話，上了民族主義毒癮的中國人，最終會因認為政府在欺騙他們，而引發民怨，中國要嘛因此引火自焚，被迫作戰，或因控制不了民怨，而被民怨吞沒，然後被一個類似希特拉的蠢才領導群眾，走上得罪全球之路，在中國於戰爭中崩潰後由零開始。這種精神鴉片一如真正毒品一樣是害人不淺。
（節錄，全文將於明日蘋果論壇刊出）

始於孫中山聯俄容共
引入俄共管治方式(仿似宗教)
中共有馬列主義 毛澤東思想
國民黨有孫文三民主義